台驗出大陸口罩致癌 無法防霾

2019年01月31日

台驗出大陸口罩致癌 無法防霾

兩款大陸製口罩驗出致癌物超標。

台灣近月空氣污染嚴重，市民外出時戴口罩自保。台灣行政院消費者保護處（消保處）昨日最新公佈口罩品質檢測結果，在25件樣本中，只有2件品質及標示完全符合規定，其餘23件樣本品質不合格，包括無法證明有防霾效果，不合格率超過9成，其中2款大陸製口罩致癌物偶氮色料超標，戴了不僅無法防霾，還可能致癌。

台灣消保處對市面25款聲稱防霾（PM2.5）口罩，包括4款醫用口罩及21款一般口罩，進行品質測試，發現有17件品質檢測不合格，包括不符當地CNS15980標準「粒狀物防護效果」、「過濾效率」及「呼吸阻抗」。22件標示不合規定，只有兩件品質與標示都合格，分別是「萊潔PM2.5防霾口罩」及「格安德摺叠式口罩」，同屬台灣製，售價分別99新台幣（約25港元）及23元（約6港元）。

台灣空氣欠佳，佩戴口罩成市民外出指定動作。

致癌物超標逾兩倍

消保處抽驗發現，「AsaBuru」PM2.5防塵保暖過濾口罩及coni mall的QDY七朵雲「防霧霾立體剪裁口罩PM2.5」樣本，驗出致癌物偶氮色料超標。偶氮色料已確認有致癌性，用在布料上不得超過20mg（毫克）/kg，但2款口罩都超標兩倍以上。台北榮總臨床毒物與職業醫學科主任楊振昌表示，偶氮色料為工業用着色劑，為人體第一級致癌物，長期接觸會增加膀胱癌風險，也容易引起皮膚、鼻子過敏。

台灣《蘋果日報》

上一則
上一則
「作大市長」倡建迪士尼開發石油

另一種方式殺死人

以毒攻毒你識條鐵咩

戴又死 唔戴都死

帶一半

「作大市長」倡建迪士尼開發石油

順手貼埋啦